維景灣畔一劏五 呎租貴過山頂豪宅 90呎租$12,000 業主最多月收$42,000

【本報訊】劏房租金成近期熱話，繼長實將軍澳「劏房之城」緻藍天前日創出呎租82元後，不出一日同區維景灣畔再破紀錄，有業主更甚，將單位一劏五招租，賺盡水位。代理表示，維景灣畔5座高層F室3房單位，實用面積664呎，被業主劏成5間房，房間面積最細只有48呎，最大90呎，平均面積64呎，呎租介乎105至150元，貴絕將軍澳。

記者：黃朗鈞

土地註冊處資料顯示，業主2010年以525萬購入單位作投資出租用途，單位原則建有3房，其中一個屬套房（主人房連廁浴間），面積90呎，叫租1.2萬元，其餘兩房均50呎（已租出一間），呎租高達150元，貴過山頂豪宅水平，如代理網中一間山頂施勳道倚巒實用面積3,100呎獨立屋，叫租每方呎125元。

客飯廳變兩無窗房

可是香港寸金尺土，業主為用盡其屋，索性將原有的客飯廳分拆成兩間房，一間6呎乘8呎，面積48方呎；一間9呎乘9呎，面積81方呎，兩房均無窗通風。前者月租叫價6,500元，後者索價8,500元，已先後租出，假設全屋5間房全部租出，每月收租達4.2萬元，回報率約9.6厘，平均每呎租金131元，較同類單位一般月租2.4萬元高出約75%，實用呎租約30至40元水平。
本報記者昨傍晚直擊單位，全屋5間房只靠一條走廊連貫，闊度僅一個身位，不足以向橫伸展雙手，現場更有租戶在門外走廊放置皮鞋、衣架等雜物，空間極為狹窄。
全屋裝修極為簡陋，只有一幅貼牆裝飾，而且是租客自行佈置。每間房設有獨立冷氣，租金包括水、電、煤氣費，洗衣機、雪櫃、微波爐共用，4間房共用一廁所浴室。由於已租房間房門上鎖，未能窺探室內情況，至於放租中的主人套房以山景為主，房內設有大型衣櫃。

叫租半年租出三房

代理表示，這種一劏五租盤屬維景灣畔首例，投資者以往傾向買入日出康城內物業，基於其圖則實用，單位面積大，可以劏出較多房單位。業主的一劏五單位於8月放租，叫租半年，成功租出兩間劏房和一間原則客房，租金已達2.2萬元，租客為大學生和外籍人士。
長實將軍澳「劏房之城」日出康城，有業主前日將其中一間享有全海景的細套房分租，連廁所面積共約110方呎，以9,000元租出，呎租高達82元，創下將軍澳呎租最貴紀錄，怎料一日後就被維景灣畔所破。

廚房設備需與其他租客共用。

維景灣畔5座高層F室一劏五出租，其中4間房共用一個廁所浴室。王子俊攝

有人租呢下真心on9

呢d業主仲衰撚過以前d地主

香港連呢啲私人樓都淪落到要拎嚟做劏房都幾可悲

劏到咁但政府完全唔敢做野
因為一做野就有5個下賤既港畜
維護1個賤格既業主
港畜萬歲
有市場就一定會有供應
有供應但冇市場就一定會淘汰

業主賤過狗
政府又唔理
都唔知做乜

波叔自己帶頭劏啦

放租果個痴線
租果d更加痴線

俾D支那學生拉高晒租金

可以做d 咩? 合法bor

係，租個班都係班大陸學生黎

租12000嗰個點解唔租成間屋，將軍澳區應該得啦
啱啱Google完維景灣畔有盤放租4百幾呎都係12000

所以話香港樓價點會跌呢
淨係班大陸人接貨已經炒高晒

既得利益者啊 香港大撚把 搵埋搵埋啲陰質錢...

香港人賤過狗

我通常都係成個單位租
劏到咁真無無人性

利申 有樓

12000仲要share 廁所

我都有物業，發現支那班友真係唔知價
有條科大四川BBA女自己開價$22000一個月（果時市價$15000), 之後又話養貓，我話貓當半個人，加到去$33000佢又肯

不過當時比高登仔屌撚到仆街，話我投靠大陸搵食 叫我拎啲錢去支持學民思潮，最後課左2皮

你又會同錢作對

是但啦2皮 當買個教訓
連登建國Post 話陳浩天要買航空母艦，好撚彩無課到

巴打用呢招好絕,佢住左幾耐？

不過租俾支那學生都有風險
生活習慣太唔同
隨時搞爛你間屋

足足3年，佢畢業我都有去影相
佢失戀果個月我無收佢租
仲有晚上去整糖水比佢食

無錯，我都係揀黎租
有小小心得，租比支那學生要收貴佢一個月$5000 以上，你當一年要用$60000黎修補

雖然現實唔會咁多

加甜

lm

食屎啦打最衰係你地支狗

3-4年前大圍名城已經係
香港業主特登租俾港漂

有無食埋

多謝每日150

屌

四川妹正唔正先

$12000租到工廠400呎啦

留名睇故

獅子山精神

難聽過粗囗

有興趣 咩人會租

聯同其他租客五個人攞住42000九龍站租過二千呎

住得仲爽
起個仆*業主尾住

呢d真係有市場先會有供應
肯租果d先係仆街，做壞規矩

港你老母漂

食左未
糖水

一次性交租

其實咁樣分租合唔合法？

合法我都想咁做

12k 90呎仲要劏房 肯租個睇冇其他盤定傻左?

唔理佢係咩人啦，總之呢個價根本可以租全間屋

痴撚線

👍

邊個會一次過比三十幾萬我
有學生證，入學信，會收3個月按金
呢啲係租比大陸學生基本知識黎

比多個Tips 大家

有好多BBA大陸仔果D搵工果時為左增加勝算會用私樓地址，尤其係銀行大行。見到住私樓豪宅既BBA 大陸仔真係會請佢地。

為左唔犯法，佢地會短租拎個地址黎搵工，果時又係可以開天價。

點知有條仆街仔租上租，最後我話會違法報警，佢勁淆，因為報警租著佢搵緊工，之後我收哂佢分租D 租。

明明一個當年租$16000 既單位，班大陸佬拆到$42000 /4個人 , 果時仲多過我人工

租比港豬同大陸仔都有唔同玩法，似易實難

有無盤租俾我呀
香港打工女仔一個

Btw 我都見識過名城班港漂劏房，私樓唔似私樓果隻

我果度3房2廁, 唔建議你一個打工女仔租
因為好貴, 我自己都租唔起自己果度

租樓真係貴到傻

3房2廁我又真係租唔起
而家都係租緊2房1廁

包水電
即係可以租黎挖礦

挖到佢驚

仆街連劏房都炒

港豬出現了

我有劏房都希望你地捱得
咁我先fat fat

劏房業主賤
租果個都賤
助長歪風

有錢搵就得嫁啦

租上租真係痴孖根
香港人真係慘

睇圖則12000嗰個好有獨立廁所，不過要share廚房

你去睇下先啦

D廣告笠你炸